[考評局好黃]方孝孺都考，建文、洪武、靖難，想影射咩@_@[shocking][yipes]？

教條主義太迂腐

筆，用得就得

犯錯、用錯人少不了

唔好拘泥哂一枝筆到

唔比人才入啱位各司其職，condom都不如

熱門師：執著啲筆唔理行動post？

各有各做，各自爬山

帥師討燕。祭告天地宗廟社稷，削燕屬籍。詔曰：「邦家不造，骨肉周親屢謀僭逆。去年，周庶人橚僭為不軌，辭連燕、齊、湘三王。朕以親親故，止正橚罪。今年齊王榑謀逆，又與棣、柏同謀，柏伏罪自焚死，榑已廢為庶人。朕以棣於親最近，未忍窮治其事。今乃稱兵搆亂，圖危宗社，獲罪天地祖宗，義不容赦。是用簡發大兵，往致厥罰。咨爾中外臣民軍士，各懷忠守義，與國同心，掃茲逆氛，永安至治。」

姚廣孝以孝孺為托，曰：「城下之日，彼必不降，幸勿殺之。殺孝孺，天下讀書種子絕矣。」成祖頷之。至是欲使草詔。召至，悲慟聲徹殿陛。成祖降榻，勞曰：「先生毋自苦，予欲法周公輔成王耳。」孝孺曰：「成王安在？」成祖曰：「彼自焚死。」孝孺曰：「何不立成王之子？」成祖曰：「國賴長君。」孝孺曰：「何不立成王之弟？」成祖曰：「此朕家事。」顧左右授筆劄，曰：「詔天下，非先生草不可」孝孺投筆於地，且哭且罵曰：「死即死耳，詔不可草。」成祖怒，命磔諸市。孝孺慨然就死，作絕命詞曰：「天降亂離兮孰知其由，奸臣得計兮謀國用猶。忠臣發憤兮血淚交流，以此殉君兮抑又何求？鳴呼哀哉兮庶不我尤！」時年四十有六。

陳伯達接著說了一段我沒有想到的話：“是啊，可是人終歸是要死的，將來的事情怎麼可能都管得到呢。明代的方孝孺說：'古之聖人，知天下後世之變，非智慮之所能週，非法術之所能製'。

陳伯達說：“勸說毛主席不是件容易的事，話說得直接了，有時起反作用。我試著勸過他。我剛才引的方孝孺的那句話，出自《深慮論》。有一次我和毛主席談話時，就向他推薦《深慮論》。我說：'方孝孺的《深慮論》很值得一讀。'毛主席卻說：'他自己的結局怎麼樣？他自己都慮不到自己的命運，還談什麼深慮。'話就沒有辦法再談下去了。方孝孺因為不肯為明成祖起草詔書，被夷十族，這是歷史上有名的事件。問題是，我不是在談方孝孺個人命運如何，而是在談他文章中的道理，可毛主席故意岔開了話題，他明白我想說什麼，不願讓我繼續再談下去。實際上方孝孺的《深慮論》寫得很好，你可以找來看一看。”

手機響鈴來留名

呢位波台師兄咁好墨水

比小學雞睇的譯文：

我居住在鄉里，客人送我兩枝好筆，我把其中一支送給朋友，另一支自己用。(它的筆管)精美端直，鋒毫圓鍵，用來寫或畫都能稱心如意，愛惜它不忍心隨便使用，遇到好的紙墨為文章潤色才用它書寫，書寫完畢就洗乾淨藏起來。縱手隨意而亂寫另外的雜事，就用其他的筆來寫。所以這枝筆雖然用了很久卻還像新的一樣。

一天，好朋友過來，問起他所得到的那枝筆，他回答說：“已經破舊丟掉了。”問他是怎么用的，原來那些錢米買賣等低等事也用它寫，不怎么愛惜，把它看得像鄉間破敗鄙陋的東西一樣，不懂得它的價值。我聽了為之感嘆。

朋友問道：“你為何為這種小事而感嘆呢?我用這種筆寫無關緊要的事，違背了毛筆真正的作用，我是有過錯的。雖然這樣，世上任用人才者的過錯恐怕遠超過我用這枝筆吧? 筆容易製作，好筆也容易得到，用久以後必然破敗，這是必然的事。今天那些所謂的賢士君子，上天造就一個也困難，生下來後沒有夭折、沒有生病、得到保全的，尤其難以做到。然而那些任用他們的人不讓他們制定法令教化制度、修訂國家的綱紀法律、在朝廷做宮、治理天下，卻任命他們擔任低微閒散的職務，稍不滿意，不等到他們衰老就棄而不用，而加以不能勝任之職亦太多了。你不感嘆那些事卻為這枝筆感嘆，這種惋惜態度還能算是明白事理(聰明)的人嗎? ”

我為他的話感到羞愧，對他說：“筆是我能使用的，我知道愛惜它並為它感嘆。而任用人才不是我的分內事，我哪裡敢越職去感嘆呢?你姑且努力做好你能勝任的工作來等待別人任用自己，哪裡有空閒顧及世人感嘆和我的困惑啊?”

魯迅太撚直線，唔敢出

新聞全部都係呢句

明初散文三大家，一說宋濂、劉基、高啟，一說宋濂、劉基、方孝孺

除咗劉基(劉伯溫)隱居善終

方孝儒講咗

高啟

宋濂

都不得好死

皇馬：巴賽，我們還要走多久才返西甲？
巴賽：很快就會復賽了

以前考評局出卷好多老師都係國民黨底
中文科就除咗12年之外出咗篇文滙報統戰文之外 其他大部份都係台灣作家
中史嗰邊以前仲誇張 攞住錢穆本國史大綱做課程
出卷成日批判文革 滲透民國式儒家大一統思想

(明)禮部問端宗何去？
對曰：“為尋建文皇帝，乘彼白雲而去。”
禮部不敢更問。

金仔真係死嘅話又可以咁答了

波台不嬲高汁

補多句
上年出民國時代兩位作家
錢鍾書嘅「談教訓」同埋魯迅嘅「聰明人傻子奴才」
狠狠地諷刺高高在上明哲保身嘅「聰明人」同埋「奴才」
「所以不配教訓人的人最宜教訓人」 恰恰符合呢幾年嘅社會世界
不過兩篇文咁多借代諷刺 唔知幾多DSE考生睇得明

啲老師就係南逃來港教出嚟嘅
讀書時期學嘅仲係三民主義反攻大陸

睇咗？

基本上白話文題目
一係出魯迅為首嘅民國文人
49後仲未死基本上都係着草去晒台灣香港外國，一世返唔到大陸
一係就係上面呢班人嘅後代/學生

重點係出卷嘅人都係呢班人嘅學生

愛中國又唔愛中共國 對蔣氏國又唔鍾意
國是唔敢講就唯有訴諸思鄉情
對大陸思念 又眼見大陸發展
口裡對共說不 心底見到大陸發展高興又好誠實
加埋80年代之後兩岸形勢逆轉

總之把握住啲酸文人上述心態去做閱讀就實無死

dse 屢屢都充斥著「香港係無根嘅地方」
玩咗好多年都係「家」呢樣嘢

啱啱睇咗

引蛇出洞

🐍🐍🐍🐍🐍🐍

樓豬高汁